% @Source RP
\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau suivant~:
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1.5]*{5}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2,rows={valign={m}}}
            Angle $\alpha$ (en degrés)            & $\ang{0}$ & $\ang{180}$ & $\ang{135}$ &                 & \\
            Position de $M$                       &
            \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
              \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
              \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (1, 0);
              \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, 1);
              \draw[thick] (O) circle (1cm);
              \draw[thick] (I) -- ($(O)!-1!(I)$);
              \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
            \end{tikzpicture}
                                                  &
            \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
              \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
              \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (1, 0);
              \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, 1);
              \draw[thick] (O) circle (1cm);
              \draw[thick] (I) -- ($(O)!-1!(I)$);
              \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
            \end{tikzpicture}
                                                  &
            \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
              \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
              \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (1, 0);
              \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, 1);
              \draw[thick] (O) circle (1cm);
              \draw[thick] (I) -- ($(O)!-1!(I)$);
              \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
            \end{tikzpicture}
                                                  &
            \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
              \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
              \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (1, 0);
              \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, 1);
              \draw[thick] (O) circle (1cm);
              \draw[thick] (I) -- ($(O)!-1!(I)$);
              \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
            \end{tikzpicture}
                                                  &
            \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
              \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
              \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (1, 0);
              \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, 1);
              \coordinate[label=above right:$M$] (M) at (60:1);
              \draw[thick,fill=colorPrim!10] (O) -- (I) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/}
              -- (M) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/}
              -- (O) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/};
              \draw[thick] (O) circle (1cm);
              \draw[thick] (I) -- ($(O)!-1!(I)$);
              \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
            \end{tikzpicture}              \\
            Longueur de l'arc $\arc{\mathtt{I}M}$ &           &             &             & $\frac{\pi}{2}$ & \\
          \end{tblr}
        \end{center}
  \item Dans le cercle trigonométrique, on admet que la longueur de l'arc $\arc{\mathtt{I}M}$ est \textit{proportionnelle}
        à l'angle $\widehat{IOM}$.

        Quel est le coefficient de proportionnalité entre la mesure $\alpha$ en degrés et la longueur de l'arc $\arc{\mathtt{I}M}$ ?
\end{enumerate}

\begin{boiteicone}[colorPrim][À retenir][\faBrain]
  La longueur de l'arc $\arc{\mathtt{I}M}$ est appelée \textbf{mesure en radians} de l'angle géométrique $\widehat{\mathtt{I}OM}$.
\end{boiteicone}